<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>我今年二十七八岁，又名没有奋斗过的人生</title>
    <link href="/2021/05/16/%E6%88%91%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%83%E5%85%AB%E5%B2%81/"/>
    <url>/2021/05/16/%E6%88%91%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E4%BA%8C%E5%8D%81%E4%B8%83%E5%85%AB%E5%B2%81/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="我今年二十七八岁"><a href="#我今年二十七八岁" class="headerlink" title="我今年二十七八岁"></a>我今年二十七八岁</h1><p>毕业快一年了，不读书将近两年了。想听下来回过头看看这段日子，发现根本他妈的找不到啊…这些年我真的有存在吗？</p><p>工作之后很长一段时间都觉得自己是28岁，内心总会说：我都28的人了啊…但其实也就26，离奔三还有一点点距离。</p><p>小学时候有个同学，在我眼里是家境是很殷实的，她总说她爸爸的教育理念很西方，等她到18岁就让她一个人生活，家里不会再给她经济支持的。当时的我觉得：干！好酷！我也要这样。当然18岁的时候还在刷题啃书，不懂事地浪，完全没有自我生活的能力。我想，或许国情下18岁就独立是不现实的，毕竟我还在读书，哪里有时间工作赚钱养自己呢。于是开始幻想我离开家庭，独自一人之后的生活。</p><p>我要考个985，我的水平应该没什么大问题。我还要学建筑，一个我丝毫不懂但是无比向往的专业。考上大学之后我要半工半读，把时间安排的满满当当，架子鼓、吉他、画画…，都要学。学习成绩不能太差，还要锻炼下自己的人际交往能力，只会和熟悉的人交流肯定是不行的。这样我19岁读大学，等到23毕业之后找个不错的工作，能发挥自己的专长，埋头苦干，25要养爸妈，给妈妈买高跟鞋、化妆品、漂亮裙子，还要去店里买，不能再买摊子上的打折货，给爸爸买辆车，这样两个人在家出行也方便…。</p><p>这些不是一天想出来的，是无数个发呆的时间慢慢拼凑出来的未来的样子。</p><p>但从第一步我就栽跟头了。我没有考上985，上了个末流211，没有学到建筑，临报考前五分钟随便选了个听着顺耳点的软件工程。报考结束后整个人很颓废，但现在想想，我也许不是在为自己没有如愿感到难过悲伤，我成绩不如意当然都是有原因的。高考前我心思根本稳定不下来，每天飘飘忽忽，这个成绩出乎预料但理所应当。更甚，我飘飘忽忽的时候，我深切地知道自己此时在做错误的事情，但是我根本没有理会心里那一点的正义小火苗，选择无视自己给自己的警示，继续浑浑噩噩。</p><p>上了大学之后也当然没有像我小时候想象的那样，生活地有规律、有奔头。每天依旧浑浑噩噩，逃避现实。成绩马马虎虎，生活马马虎虎，又一次屏蔽掉自己给自己的警示，虚度无数宝贵的时光。</p><p>大三那年，意外地决定考研了。决定的很快，心想总归不是个坏事，万一我牛逼了呢。但选学校的时候，还是选了个名气还不错，但专业要求很低的学校。我好像从来就不会反思、复盘、总结经验，高数一错再错的时候我只会跟自己发脾气，好在最后全国成绩都垃圾，也终归是混了个研究生上。</p><p>回想本科的日子，想不到自己有什么牛逼的事件，但终归还是能想起一些好玩有趣的事情的。但回想研究生的两年，我的第一年好像被按了跳过，我什么都没做，就让时间过了一年…第二年因为要准备工作，所以有努力一下下，还算有点印象。但其实说来可笑，没有Offer的时候也不怎么努力，拿到Offer之后就干脆停了，可我根本没有拿到心仪的Offer啊喂！</p><p>我甚至根本不敢投大厂，哈。</p><p>不甘心打算春招，疫情在家更是不奋斗…工作了岗位根本不敲代码，打算跳槽，拿落户、工作时间太短影响职业生涯等等搪塞别人和自己，一而再再而三的逃避…</p><p>现在我工作快一年了，实在没借口于是开始投简历，没有一家超过二面，面试过程一问三不知…，我还是不会反思、复盘、总结经验，把责任推给没有工作经验、没有项目经验等等…。下周三有一场面试，这周末在外地出差，没有家庭琐事，但我还是压根没学习…真的是佩服自己的淡定以及垃圾。</p><p>总有一天你会死的，在死之前好歹活一下，奋斗吧，算我求你了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>日志-负能量</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>发泄</tag>
      
      <tag>奋斗</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2020/10/03/hello-world/"/>
    <url>/2020/10/03/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span></code></pre><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><pre><code class="hljs bash">$ hexo server</code></pre><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate</code></pre><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy</code></pre><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>demo</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>demo</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
